某股神 某財金界“老師” 都有買嘅公司, 其實有無錢賺?

某股神 某財金界KOL 都有買嘅公司, 其實有無錢賺?
依間公司係 BYD #1211 比亞迪股份
相信唔少人都有留意佢

小弟最鐘意睇數簿, 今日就快快手咁睇下佢好唔好賺? 有無錢賺? 賺幾多?
(今日都係短篇blog)

小弟嘅習慣, 特別係工業/製造業公司, 睇"損益表"第一步就望下個毛利率先
毛利率好反映公司嘅產品價值
同一舊鐵點解apple 整iPhone , 小米整嘅紅米 售價可以爭咁遠? 有咩咁吸引消費者出高價去買同一舊鐵?

比亞迪 2019年嘅毛利率 = 18,075,993 / 121,778,117 = 14.8%
用幾間車公司比較下做個對比
Lamborghini 59.1%
Ferrari N.V. (NYSE:RACE) 52.1%
Aston Martin Lagonda (LSE:AML) 35.6%
AB Volvo (publ) (OM:VOLV B) 23.2%
Tesla, Inc. (NasdaqGS:TSLA) 18.2%
Toyota Motor (TSE:7203) 18.0%
Nissan Motor (TSE:7201) 16.4%
BMW AG (XTRA:BMW) 16.0%
AUDI AG (XTRA:NSU) 14.8%
東風汽車 (SEHK:489) 13.3%

咁樣睇完會唔會更明白"毛利率"好反映到產品喺客人心中嘅價值?

至於比亞迪得14.8% ,各位可以思考下佢嘅產品:
佢嘅電動車喺客人心中嘅定位係乜?
會係透過價格去競爭?
定係非價格去爭取銷量? 服務? 品質?
純綷為地球出一份力?
如果一個市場主要係透過價格去競爭, 大家覺得依個行業前景會係點?
會唔會競爭好大?
如果競爭好大, 而某一間公司又主要靠價格去競爭, 佢嘅盈利會唔會穩定?
有無能力轉做高檔市場?

睇"損益表"第二步就會扣減下一啲其他收入/ 非本業嘅收入/ 合營聯營嘅盈虧, 我都會扣返走
主要係想粗略睇下間公司透過本業賺型幾多錢, 純利率係幾多

比亞迪 2019年嘅純利率
=溢利2,118,857 減 合營(435,311) 減 聯營12,535 減 政府補貼1,707,657 減 其他收入 1,974,950
=調整後溢利 (1,140,974)
無錯, 佢係一個負數嚟

咁好似太高要求, 如果淨係扣走 政府補貼1,707,657呢?
=溢利2,118,857 減 政府補貼1,707,657
="只扣減補貼後溢利" 411,200
純利率=0.0033%
換句話說, $100 賣車, 賺唔到$1

有財經KOL 話睇好依間公司, um...要好好思考下

可能你會問, 2019年啫
不如就睇夠10年望望?

如果睇得唔清楚, 有Google Excel

講解下先
比亞迪由 2010年 到2019年嘅 "損益表" , 亦都張每個數 除以 "收入" 去計返個百分比

橙色項目, 就係我會做扣減嘅項目, 最後有"調整後溢利", 粗略咁去計返 比亞迪 本業嘅盈利能力

綠色部份, 溢利只扣減 政府補貼
2019年經扣減政府補貼後嘅純利率得 0.3%😂

有幾個問題可以思考下
本身嘅溢利(純利)率 都只係大約1%-5%, 大家覺得依盤生意生唔做得過呢?
值唔值得做佢嘅股東呢?
有政府支持都係賺到2% 溢利
如果無埋補貼, 得0.3%, 依間公司可以挨得過風浪?
嚟緊個市場如果走向價格競爭, 而比亞迪嘅產品又唔能夠做到好大差異性的話
佢嘅前景會係點呢?

有個財金KOL 同你講間公司好勁嫁, 好有前景
但原來佢嘅盈利一大部份係靠補貼
咁係間公司勁? 定係政府勁?

依個年頭凡事講求Fact Check
投資都唔例外
當然, 股票市場嘅升跌, 同公司本質又好似.....

有網友話個blog 有時會留唔到comments, 可以經以下途經瘋狂交流

Facebook

Blog

Google Form 留意見

E-mail
DKLM10PM@gmail.com
=====================================================
相信財經台唔少都係搵到下錢嘅巴打
希望你地可以助養下香港嘅山區兒童

邊位老師？

Nissan 全新 Ariya 電動車 官方宣佈 7 月發表

電動車依個sector小弟覺得最終贏家只有消費者
而各公司會爭崩頭
除非做到超高檔車
Lamborghini 59.1%
Ferrari N.V. (NYSE:RACE) 52.1%
Aston Martin Lagonda (LSE:AML) 35.6%

你好打有限

其實我成日覺得中港股市睇咁多財務分析有咩用,

都唔講數字真確性,

日日都好似基本上

只係睇住有舊大錢流去買邊個板塊

然後再搵「理由」解釋返,
呢舊大錢點解要流入呢個板塊

中芯都係類似?
靠政策去硬推,政府係咁掉錢俾佢地

又係襲成

個小丑靠開班發達，都唔係靠投資發達嘅，投資發咗達嘅就唔使開班啦；真係識投資𠴱啲睇完佢啲嘢根本笑而不語。

支持數薄巴

其實唔少內地股都係咁

仲有隻"粵豐環保"
政府搵佢起廠, Profit 睇落大
但政府其實無比過Cash(或者 後數Pay)

比亞迪呢隻on9 野靠政府比錢
大陸比埋tesla入去 仲要呢間野黎製造電子垃圾？

數簿巴做咩直線

hide 左名啦

小弟對股唔對人
有買佢嘅書, 有啲位係值得學習

做乜要浪費時間研究呢啲毫無優勢的公司
直接Tesla la

支持～～

其實呢隻係我都睇唔明既公司～～
用DCF 點計都計唔到值1蚊, 但又有唔少僎值投資人講呢隻好好

tesla 小弟都唔識欣賞

應該唔少人都係睇好"電動車"

感覺Tesla 已經好成功build up 個brand，會唔會將來似Apple咁

近排好似有幾單關於REITs 嘅新聞